### **1.使用记录**
- v1、v3模式
> 都包含 L1、L2、Cosine、Cosdis 模块，应用在 WST Loss 计算模块和 WST test 评价模块中

- WST Head框架
> 包含：Single, Same, None
>> 1. None: 原始YOLO
>> 2. Same: WST Head 与 yolo Head 共用
>> 3. Single: WST Head 独立存在，不与 yolo Head 共用

- WST Head框架和 v1、v3模式 切换
```
train.py: WST_module_name(p51)
test.py: WST_module_name(p14)、 test_module_name(p23)
utils.py: WST_module_name(p35)、wst_loss(p47)、 loss_module_name(p54) 、 measure(p68)
models.py: WST_module_name(p7)
```

- BN 切换
> 包含：Done, None
>> 1. Done: 在做度量前 Feature maps 做 BN 操作
>> 2. None: 在做度量前 Feature maps 不做 BN 操作
```
train.py: BN_WST_module(p57)
utils.py: BN_WST_module(p66)
```

- OHEM 切换
> 包含：Done, None
>> 1. Done: 在做Loss前做 OHEM 难例硬筛选操作
>> 2. None: 在做Loss前不做 OHEM 难例硬筛选操作
```
utils.py: OHEM_module(p74)
```

- WST Metric 模式切换
> 包含：Normal, better
>> 1. Normal: 包含标准的precise，recall和acc，但是存在一些主观不确定因素，导致这部分不能正确反映其性能变化，待解决
>> 2. better: 只包含异类间的wronge和right在全样本中的占比，能够客观准确反映对比学习性能
```
train.py: WST_Metric_module(p68)
test.py: WST_Metric_module(p37)
```
***

### **2.随笔记录**
- na: number of anchor
> every grid cell has na anchor boxes
- nt: number of target
> 一个batch-size被3层yolo layers 按照grid size划分后，得到的目标target（target是真实样本目标的子目标）
> 
> [iamge编号, class, x1, x2, y1, y2]
- nb: number of targets per one of yolo layer
> 当前yolo layer上target的数量
- b, a, gj, gi: image, anchor, gridy, gridx 
> image表示的是batch-size中第几张图在当前yolo layer上有target
- ps = pi[b, a, gj, gi]
> pi.shape是[batch-size, 每个grid cell的anchor box数量, grid size, grid size, feature-vec.lenght]
>
> 假设当前pi.shape是[6, 3, 16, 16, 14], 那么ps.shape可能是[8, 14]
>
> 即ps.shape表示的是[基于batch-size中当前yolo layer上可以匹配到target的anchor box数量, feature-vec.lenght]
- pbox、tbox
> pbox是anchor box的标注[x1, y1, w, h]
>
> tbox是target box的坐标[x1, y1, x2, y2]
***

### **3.版本记录**
- Yolov3_WST_211111：
> 包含全部功能的版本，修复了之前版本中的统计bug
- Yolov3_WST_211112：
> 在Yolov3_WST_211111基础上，增加了WST Metric模式
- Yolov3_WST_211124：
> 在Yolov3_WST_211112基础上，做了模式输入项整合，封装到[Module_Store](./Module_Store.py)中，集中管理

### **4.更多记录**
[Job Logs](./Job Logs.md)
